\documentclass[11pt, fleqn,t, aspectratio=169]{beamer}

\input{defs_Dalele}
\usepackage[light]{ubuntu} %So funktioniert es ohne Probleme

%\setlength{\mathindent}{0.75cm}

\title[Python: Data Wrangling - Daten zusammenführen] % (optional, use only with long paper titles)
{Python: \\ Data Wrangling - Daten zusammenführen}
\subtitle
{} % (optional)

\setlength{\parskip}{18pt}



\begin{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% Title Page
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}


%%% Table of Contents

\begin{frame}
\frametitle{Themen}
    \setlength{\parskip}{3pt}
	\
	\tableofcontents
\end{frame}

%%%
\section{Einführung Data Wrangling}

\begin{frame}
    \frametitle{Einführung Data Wrangling}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{itemize}
        \item Großteil der Programmierarbeit bei der Datenanalyse und -modellierung wird für die Datenaufbereitung (Data Wrangling) aufgewendet
        \item Ein großer Fokus dabei liegt auf dem
        \begin{itemize}
            \item Laden
            \vspace{-0.5cm}
            \item Bereinigen
            \vspace{-0.5cm}
            \item Transformieren
            \vspace{-0.5cm}
            \item Umordnen
        \end{itemize}
    \end{itemize}

\end{frame}

%%%
\section{Zusammenführen von Daten in pandas}

\begin{frame}
    \frametitle{Zusammenführen von Daten in pandas}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{itemize}
        \item Daten liegen oft kleinteilig und unvollkommen vor
        \item Datenformen können mit pandas einfach zusammengeführt werden
        \item pandas bietet eingebaute Methoden um diese Arbeit zu vereinfachen
        \begin{itemize}
            \item \texttt{.merge( )} - verbindet Zeilen in DataFrames
            \item \texttt{.concat( )} - verkettet oder stapelt Objekte entlang einer Achse 
        \end{itemize}
    \end{itemize}

\end{frame}

%%%
\section{.merge( )-Methode}
\begin{frame}
    \frametitle{.merge( )-Methode}
    \vspace{0.5cm}


    \begin{itemize}
        \item Verbindet Zeilen in DataFrames auf Grund einer oder mehrerer Eigenschaften (=sog. Keys oder Schlüssel)
        \item Die unter euch mit Erfahrungen in Datenbanken, wird dieses Konzept bekannt vorkommen
        \begin{itemize}
            \item \texttt{pd.merge( df1 , df2 , on="key" )}  
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \begin{figure}[!h]
        \centering
        \includegraphics[width=1\columnwidth]{pics/08_merge_left.pdf}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Nutzen von .merge( )}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{itemize}
        \item \texttt{"how"} definiert wie die Vereinigung der DataFrames gemacht wird:
        \vspace{-0.5cm}
        \begin{itemize}
            \item \texttt{inner} = es werden nur Daten miteinander vereint welche einen Schlüssel teilen,
            \vspace{-0.5cm}
            \item \texttt{left} = nur Elemente aus dem linken (ersten) DataFrame werden übernommen
            \vspace{-0.5cm}
            \item \texttt{right} = nur aus dem zweiten, also rechten DatenFrame
            \vspace{-0.5cm}
            \item \texttt{outer} = übernimmt alle Elemente 
    \end{itemize}
        \item \texttt{*\_on} falls die DataFrames keine Spaltennamen teilen
        \vspace{-0.5cm}
        \begin{itemize}
            \item \texttt{left\_on} = definiert den Key aus dem ersten (linken) DataFrame
            \vspace{-0.5cm}
            \item \texttt{right\_on} = definiert den Key aus dem zweiten (rechten) DataFrame
            \vspace{-0.5cm}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

%%%
\section{.concat( )-Methode}
\begin{frame}
    \frametitle{.concat( )-Methode}

    Die Methode \texttt{.concat()} führt Verkettungsoperationen mehrerer DataFrames/Series entlang einer der Achsen (zeilenweise oder spaltenweise) aus.

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\columnwidth]{pics/08_concat_row1.pdf}
    \end{figure}

    Standardmäßig erfolgt die Verkettung entlang der Achse 0, also die vertikal verlaufende x- Achse die sog. Abszisse

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Nutzen von .concat( )}
    \vspace{0.5cm}

    \texttt{.concat( )} hat viele Argumente, drei der hilfreichsten sind

    \begin{itemize}
        \item \texttt{axis} = Gibt die Achse an, an der zusammengeführt wird (default: \texttt{axis=0}) 
        \item \texttt{join} = Kreuzung (\texttt{inner}) oder Vereinigung (\texttt{outer}) gemeinsamer Indizes 
        \item \texttt{keys} = Werte, die mit zu verknüpfenden Objekten assoziiert werden sollen
    \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}